# Ориентиры для RabbitMQ

## Глоссаний

* Поток - Exchange на RabbitMQ
* Очередь - Queue на RabbitMQ
* ЦУ - отдельная программа управления RabbitMQ

* Маршрутизация - пока точка точка, надо расширять схему

примерно такая схема. для того, чтобы можно было оперативно отключать отправителей

* Отправитель высылает пакет на очередь с токеном маршрутизации вида ```Отправитель.Поток```
* Пакет уходит на отдельную очередь по отправителям по маршруту ```Отправитель.*```
* Пакет уходит на функциональный поток по маршруту ```#.Поток```
* С функциональным потоком связаны уже очереди получателей

* Метрики - посмотреть какие есть и по возможности сделать реакции. Автоматические.
  - Что такое спам на очереди? Когда надо переключать поток отправителя на резервный с очередью заглушкой?
  - Средство передачи с очереди-заглушки на базовый поток отправителя после разбора что там произвошло
  - Метрика на получателях, связанных с очередями. На каждого получателя одна очередь на получение кстати - иначе беда с последовательностью обработки. Но тогда забивка очереди
  - Выяснить максимальную пропускную способность получателя по типам данных. Чтобы иметь контрольные цифры для реакции
* Перезапуск сервиса по щелчку с ЦУ
* Нужен промежуточный сервис трансляции http <-> amqp для возможности лога/фильтрации/управления сообщениями из одного унифицированного места. Текущая компонента бедна на возможности
* Адреса всего свести в ЦУ и сделать отчет, выдаваемым в том числе наружу

